{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### __1.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:\n",
    "\n",
    "### $$\\mbox{arctg}(\\frac{y}{x})=\\ln \\sqrt{x^2+y^2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$(\\mbox{arctg}(\\frac{y}{x})-\\ln \\sqrt{x^2+y^2})' = -\\frac{\\frac{\\frac{-y}{x^2}}{1+\\frac{y^2}{x^2}}}{\\frac{2y}{\\sqrt{x^2+y^2}}}=\\frac{1}{2\\sqrt{x^2+y^2}}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### __2.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:\n",
    "\n",
    "### \\begin{cases}\n",
    "   y=\\frac{t^2}{t-1}, \\\\\n",
    "   x=\\frac{t}{t^2-1} \n",
    " \\end{cases}"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $$ \\Bigr(\\begin{cases}\n",
    "   y=\\frac{t^2}{t-1}, \\\\\n",
    "   x=\\frac{t}{t^2-1} \n",
    " \\end{cases}\\Bigr)' = \\frac{\\frac{2t^2-2t-t^2}{{(t-1)}^2}}{\\frac{-t^2-1}{{(t^2-1)}^2}} = \\frac{(t^2-2t)\\cdot({t + 1)}^2}{-1-t^2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### __3.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "\n",
    "### $$y'=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3\\cdot(\\ln(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3)'=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3\\cdot(5\\ln(x^2+2) + 3\\ln(3x-x^3))' = (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3\\cdot\\Bigr(\\frac{10x}{(x^2+2)} + \\frac{9-9x^2}{(3x-x^3)}\\Bigr)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### __4.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=x^x$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $$ y' = x^x\\cdot(ln(x^x)') = x^x \\cdot (lnx +x \\cdot\\frac{1}{x}) = x^x\\cdot(lnx+1)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__5.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $$ y'=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}\\cdot(ln (\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x}))'=$$\n",
    "### $$ =\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}\\cdot(3ln {(2-x^2)} + 2ln (x-1) - ln (2x^3-3x) - xlne)'=$$\n",
    "### $$=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}\\cdot(\\frac {-6x}{2-x^2} + \\frac{2}{x-1} - \\frac{6x^2-3}{2x^3-3x} - 1)$$'"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__6*.__ –í—ã–≤–µ—Å—Ç–∏ —Ç–∞–±–ª–∏—á–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏\n",
    "\n",
    "### $$\\mbox{arctg}(x)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    " ### –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    " ### $$ y=\\mbox{arctg}(x) ) \\Rightarrow x = \\mbox{tg(y)}$$\n",
    " ### $$ y'=\\frac{1}{x'}  \\Rightarrow x'=\\frac{1}{y'}$$\n",
    " ### $$ y'=\\frac{1}{\\mbox{tg'(y)}}=\\frac{1}{\\frac{1}{cos^2(y)}} = cos^2y  \\Rightarrow x'=\\frac{1}{cos^2y} = \\frac{sin^2y + cos^2y}{cos^2y}=1 + {\\Bigr(\\frac{siny}{cosy}\\Bigr)}^2 = 1+tg^2y = 1 + x^2 \\Rightarrow$$\n",
    " ### $$ \\Rightarrow y' = \\frac{1}{1+x^2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### __7.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –¥–ª–∏–Ω—É $ùë•$ –∏ —à–∏—Ä–∏–Ω—É $ùë¶$ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ –ø—Ä–∏ –∑–∞–¥–∞–Ω–Ω–æ–º –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä–µ $ùëÉ=144$ c–º, –ø—Ä–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –¥–∞–Ω–Ω—ã–π –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫ –∏–º–µ–µ—Ç –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à—É—é –ø–ª–æ—â–∞–¥—å $ùëÜ$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:\n",
    "### $$ 2x + 2y = P$$\n",
    "### $$ y = \\frac{P}{2} - x$$\n",
    "### $$ S = x\\cdot(\\frac{P}{2}-x) = \\frac{x\\cdot P}{2} -x^2 - –ø–∞—Ä–∞–±–æ–ª–∞,\\ –≤–µ—Ç–≤–∏ \\ –≤–Ω–∏–∑.\\ –ó–Ω–∞—á–∏—Ç\\ —ç–∫—Å—Ç—Ä–µ–º—É–º\\ –±—É–¥–µ—Ç \\ —Ç–æ—á–∫–æ–π\\ –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º–∞.$$\n",
    "### $$ –Ω–∞–π–¥–µ–º\\ —ç–∫—Å—Ç—Ä–µ–º—É–º\\ S' = \\frac{P}{2}-2x = 0 \\Rightarrow x=\\frac{P}{4} \\Rightarrow y=\\frac{P}{4} \\Rightarrow x=36, y=36$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.6"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 4
}
